武漢肺炎前最後一次旅行 - 西班牙+摩洛哥沙漠+直布羅陀

今年二月時我諗好多人都冇諗過武漢肺炎會搞到世界大亂，當時歐洲都係得意大利開始上升
好好彩地小弟成為咗最後一批去到旅行嘅人甚至係最後一批可以現場睇波嘅人，去完呢個trip之後就度度都直線上升，喺美國返工嘅我返咗一個月工之後都停工又放長假

西班牙真係一個好撚正嘅地方，景靚，野食平又好食，飲酒唔撚洗錢咁

放個行程表出嚟先
基本上交通上我係以最慳錢同最慳時間之間拎個平衡，因為最多拎到18日假，唔想因為慳錢而喺交通浪費太多時間

USA->
Zurich轉機->
Barcelona->
Marrakech & Sahara->
Madrid & Toledo->
Seville->
Gibraltar-
Ronda->
Granada->
Barcelona->
USA

18日去咁多地方好似好chur，但去落其實又唔算
因為我所有野都冇book實，所以随時可以加減行程
每去一個地方前一晚先上網book hostel同巴士

出住一啲圖先，盡量少字多圖
有行程上問題答到都會答
啲相唔掂嘅話講聲sorry先

樓主用咩相機

點解咁多人去摩洛哥
有咩吸引

好想去旅行

A7 II

主要係去撒哈拉沙漠最方便係佢
但嚴格上摩洛哥塊沙漠只係屬於好邊嘅地方

瑞士半日遊

美國飛西班牙有幾間航空選擇，價錢都差唔多
不過全部都要轉機
私心上想去瑞士睇下所以揀瑞士航空，大約4pm去到蘇黎世，第二朝 6點機飛巴塞
入境蘇黎世揸廁所板passport，關員好緊張問我有冇去過支那，我表示長住美國所以順利過關當時好多國家都開始封支那
過完關唱300港紙嘅瑞士法郎就算，夠搭車來回市中心同買少少野食就得
蘇黎世機場坐地鐵出市中心 20分鐘就到
因為已經有目標要上觀景台所以趁日落前直衝上去
只可以講瑞士真係好撚靚
同埋瑞士人真係好撚有錢路面上BMW BENZ AUDI係基本款，冇咩日本車
而且全部司機都揸得好有禮貌

最重要嘅觀景台睇完就喺蘇黎世冇目的咁鳩行啦

街邊周圍都有水喉可以飲下瑞士嘅天然水

鳩行到九點幾諗住搵餐廳食餐飯先去機場瞓一晚等第二朝去巴塞
點知突然落大雨

算鳩數橫掂瑞士食野咁貴
就咁去快餐店睇物價burger king同M記都百幾蚊港紙一個餐
（仆街我返美國食burger king先 4蚊美金）
喺地鐵站個檔仔買個意粉食就搭車去機場瞓

香港人去瑞士開呢個炒栗子檔可以發達
一磅賣成 100蚊港紙

去到機場所有野都開始閂，好彩拎張轉機張機票佢都比我入去等
蘇黎世機場都幾適合瞓覺，夜晚熄晒燈又冇咩人，啲櫈一排過又唔會搵野頂鳩住你咁，仲有叉電位比你

最大問題都係我有時差瞓唔著

平 順路 本身打算5月去摩洛哥 ，飛葡萄牙 西班牙走 機票唔洗$3000

lm 果邊爆得好勁，冇番一排都唔敢去

所以真係好好彩爆之前去到
我走嗰陣西班牙先仲係得兩單

本來諗住拎多一個星期假去埋提子國
但老細唔比拎咁耐假
聽講提子國食野仲平

巴打西甲飛貴唔貴？
沙漠係唔係好多星？

魯營睇主場唔係重要賽事比賽嘅話前一日先買飛80歐羅
已經可以坐最前十幾排中圈附近
睇左兩場一場基達菲一場利雲特
其中一場提早3個月買成200歐羅
坐個位一撚樣咁滯

我都諗住沙漠好多星呀，但我唔記得咗去嗰幾日大月光呀
如果我有留意一定會改行程將沙漠放後面

可惜，我諗起果時搵 歐聯決賽門票 要成5萬幾蚊港紙

屌你歐聯決賽
我中六合彩先會夠膽諗
臨開場去門口買賣剩黃牛就可能會平啲

一世人點都想睇一次決賽，世盃決賽

好奇一問巴打用咩機同鏡

我都好想睇世界杯唔係決賽都制呀

主要用A7ii + Voigtlander 40 1.4同21 1.8
要zoom就拎枝Minolta 24-105
算係窮撚FF玩法

好正 估唔到係Minolta

睇你啲相有種感覺，好似人類最後的文明咁...

樓豬只去Sahara好蝕，反正都去，去埋Fez Chefchaouen ,再上Tangier ,搭船上Gilbrator, 坐船由非洲上歐洲都係個幾鐘船程，但意義大於一切

啲相用咩調色？

可能因為好多相我都等到冇人先影

我都有咁plan過，時間唔夠
計過除左西班牙只可以搭多一個國家
一係提子一係摩洛哥去沙漠
最後揀摩洛哥
因為要坐極長途車去沙漠，辛苦野趁後生同埋自己一個唔洗顧慮其他人就做咗先

Lightroom不過執到一半個mon壞撚咗，之後用第二個mon代替執出嚟硬係覺得唔同咁

好有心機好正好想去旅行呀

十年巴迷
曾經夢想係睇一場美斯同C朗對決
可惜有錢有假時已經冇呢個機會

話就話沙漠，其實唔會好入，你行高啲見到馬路

睇到歐聯大戰都正啦
我想睇美斯慶祝入波都睇唔到
有一球禁區頂拉遠柱擦楣
入到就世界波

喺hostel報散團85歐
自己一個真係覺得冇咩所謂就散團算
我最想係識到一班人可以自訂tour, 去夠4日用一日全日深入沙漠

覆埋你上面
我去之前都冇諗過同馬路咁近
可能要去隔離Algeria先睇到四面都一望無際沙漠嘅景色

DAY 2 - 2020/02/02

加返個日子方便自己回憶先，算係DAY 2啦
冇咩點瞓之下就上飛機去巴塞，落機都仲係 9 am
諗住會好充實？其實好撚攰又jet lag瞓唔到
2月頭好似香港嘅各位都已經全民口罩，而巴塞隆拿嘅機場只有零星幾個遊客戴住N95，支那遊客因為封城嘅關係少之又少，絕對係旅行絕佳時機 （但我喺機場都係見到有幾個支那大叔大媽，屌你老味行過佢隔離仲要冇罩喺度咳，嚇撚到我閉氣跑走）

臨落機已經見到好壯觀嘅聖家堂，原諒我太耐懶得拎相機出嚟用iPhone夾硬Zoom

因為喺瑞士過咗關，去到西班牙都係神根地區所以當內陸機唔洗過關
直接搭地鐵去hostel，（巴塞隆拿地鐵都好方便）
Hostel住聖家堂附近14歐一晚，我都係住一晚睇場波第二日就飛去摩洛哥
check-in之後去coffee shop買杯咖啡食個牛角飽醒下神先
沿途見到好多人屋企都掛旗支持加泰獨立

之後就直奔魯營參觀下先（夜晚先睇波）

屌未打完㩒錯出咗post
繼績返參觀魯營先，基本上有一半係美斯博物館大量美斯入波精華睇

參觀完覺得真係好撚攰，返hostel瞓一瞓等夜晚睇波
場波係開波前一日先買飛，8x歐坐差唔多最前
現場近距離睇美斯真係同睇片好唔同
每一個動作佢都做得好輕描淡寫咁
今場冇波入，不過睇到佢助攻兩球比新星Fati都收貨啦
不過坐得近就睇唔到成隊波個組織，下次應該搵一場坐最頂
（是但啦巴塞呢幾年踢到閪咁樣）

順便講一講巴塞隆拿嘅足球氣氛都真係好高，周圍都係舖頭賣巴塞野，個個地鐵站都有攤檔賣波衫（雖然唔係MIC，但明顯假野嚟）
條街大量人著巴塞波衫 （開波前地鐵基本上係滿晒波衫人）

呢個區全程打鼓揮旗唱會歌冇停過，Die Hard 區嚟氣氛爆棚

最後完場2：1，睇完即刻返去瞓覺

巴打啲相影得好靚

主要係景靚就鳩影都靚

啲相靚撚到

因為我之後仲有場基達菲，睇唔到一場都冇所謂，同埋我個行程隨時可以加減
基達菲場波佢就係移早咗一日搞到我喺南部冇得留多日
南部成個Andalusia 地區都好正

Albraham要訂飛呀，不過我冇入
留返少少遺憾等自己有籍口下次再去
（其實係on99唔知要提早好耐之前買定）
Catedral de Sevilla真係震憾到我
Ronda 行落去崖底瞓咗陣
行返上去想食tapas飲下野點知堆餐廳夠鐘瞓晏覺
我中意Granada叫野飲送tapas嘅傳統

引起到你共鳴係我榮幸

好想去沙漠睇星

啲相好靚 中意d filters 好靚

Lm

本身今年同女女去西班牙玩 但比支那肺炎搞到冇得去

我真係好好彩

有機會去記得睇埋農曆初一附近先好去
我計漏咗呢樣野

上次睇極光 我又係滿月亮，影出黎成個太陽咁

極光仲可惜你預咗幾多晚去睇？

叫做4晚 頭一晚冇料到 好多星星
第2晚報團一千蚊3粒鐘，勁撚多雲 同大月光
但都叫睇到既 我都有開遊記post

DAY 3 - 2020/02/03

終於克服jet lag瞓足一晚，精神晒！起身就要check out，夜晚飛去摩洛哥
晨早去Mercat de La Boqueria 搵野食，呢個係最出名嘅遊客市集，位於2017年巴塞隆拿恐襲嘅La Rambla大街隔離，隔咗三年ISIS都皮已收，所以唔洗再擔心有恐襲

自己一個缺點就係只可以食小食，埋枱食全部都大size要同人share
不過小食都幾多幾抵

西班牙火腿係必食成隻買返香港都得，平至50歐貴至成千歐都有

水果同果汁都又平又甜 （但我諗呢啲遊客市場應該已經唔算靚貨？）

食飽走去附近Gothic Quarter行下，傳聞呢區治安好差，但我覺得吹大咗，周圍都好多遊客行，睇緊啲袋就冇咩野，起碼唔會有光明正大打劫
巴塞隆拿嚟講都係驚小偷摸你袋偷野，我貴重物品放晒落褸同褲有拉鏈嘅袋入面好安全，小偷都係取易不取難，自己都覺得麻煩人地就唔會睇上你

Gothic Quarter真係好靚，成個區都仲保留住中世紀嘅哥德式建築，我原本對建築學毫無概念，但去完西班牙之後愛上咗哥德式建築

經過巴塞隆那主教堂入去參觀下，唔係好大但真係好靚
去歐洲就係要睇呢啲建築

點樣可以養到咁撚大隻

參觀完仲有少少時間，再鳩行下影下相之後就去機場飛去摩洛哥

飛去Marrakesh搭廉航Vueling，三四十歐咁上下
一上機就瞓咗，起身見到成架飛機冇晒燈
之後機長話要緊急降落馬拉加機場，降落完成機人拍手，我都仲未知咩事應該係電力系統壞咗
喺馬拉加機場等咗三粒鐘終於有另一架機可以飛過去
降落完半夜 12點，機場都準備收工
過關時個關員見廁所板passport以為我支那人叫我去隔離房仔
過到去房仔個人又唔知點解我要過去，佢又走返去問條友
佢地講咗兩句之後就同我講 Hong Kong OK OK，咁就順利入到境
（之後過X光機見到佢地部機用海康威視）
要喺機場唱少少錢出市區同比hostel錢先，兌率差到仆街但冇計

終於搞掂晒可以出市區，原本架機冇delay嘅話我係趕到搭巴士平好多
但delay咗焗住比的士佬劏，遊客公價150 DH（同港紙差唔多1：1）
冇得講價，全部司機聽一個大佬指揮，個大佬負責分配遊客
15分鐘車程，貴撚過香港，本地人計錶應該 50有找

落車都仲要自己行巷仔行十分鐘先入到去
因為車入唔到舊城區 （Medina）
一落車有條友行埋嚟話帶我路，佢堅持Medina會蕩失路，我堅持我識路，最後我自己行唔理佢佢就放棄
（喺摩洛哥每一個Medina都好多人會咁做，你跟咗就唔會有生命危險嘅，不過要比tips佢地）
今次住呢間應該係Marrakesh最高級嘅hostel，hostel嚟講超級靚
check in完已經1點幾全房瞓晒，靜靜雞執好野沖個涼都走去瞓

下個post比相同價錢你地睇，你地會覺得好抵

已follow個post唔知幾時先會有機會睇到極光

你美國 去加拿大應該好方便

我冇咩信心喺雪地揸車
不過而家美加都封緊關本來諗住今個月去加拿大行山

樓主幾點去Seville個廣場，可以影到冇人上次我係到步就周圍行，大慨黃昏去係勁多人，不過有得睇下街頭既flamenco 同回程影到黃金塔都唔錯

日出時間因為hostel未check in 得就去影下先
日出日落我都有去，景色一樣，唯一唔同就係日出得兩三個人，set埋腳架自拍都得

DAY 4 - 2020/02/04

經歷過前一日delay搞到成大半日冇食野，起身好撚肚餓，直接比錢hostel食早餐

補充返hostel 資料，Rodamon Riad Hostel14歐一晚 （比Euro又得，比DH又得）
因為個個都過去摩洛哥一定要住Riad （都係不外乎打卡影相咁啦）
所以我喺hostel入面揀左呢間最靚嘅，你單純貪平嘅話我見過4，5歐一晚都有賓館咁樣
Rodamon喺歐州其他地方都有做hostel，所以質素應該有保證
比大家睇下呢間Riad幾靚

影完相就出去遊覽下，第一站唱咗錢先因為機場太差只係唱咗好少
我問過hostel佢可以幫我報埋去沙漠嘅 3 days tour （800-900DH唔記得咗）包交通，住宿同每日早餐晚餐
第二日出發即日9pm前比錢都得，所以唔洗上網報定

唱錢嘅話出去穿過Medina 去到 Marrakesh最大嘅廣場Jemaa el-Fna Square附近有一間Hotel Ali, 因為佢兌率好抵所以好多backpackers都會過去唱錢

講下摩洛哥語言先，主要語言係阿拉伯語同柏柏爾語，法文都好多人講
西班牙文排第四，之後先到英文，所以除咗做遊客生意嘅人/當地大學生，基本上你識唔識英文都係要靠身體語言先溝通到

Medina第一次行一定會蕩失路，Google map唔會準，所以先有好多"帶路人"嘅出現，不過我唔介意蕩失路，而且我知道自己要行嘅大概方向就得，所以就出發啦
遊走喺Medina有種以前喺土耳其＋印度mix埋嘅感覺
濃厚嘅中東文化加上印度式不停撩你想賺你錢（老實講有時都幾攰）

每一個人見到你亞洲樣都係Konichiwa，NiHao，Anyohaseyo，China？Japan？Korea？
我扮聽唔明，除非你講得出Hong Kong/任何一句廣東話，咁樣我會樂於同你溝通下，我一個人嘅力量唔係好大，但只要我每個trip改變到幾個人覺得Hong Kong is not China，我都會覺得值得

唱完錢就去Bahia Palace，跟住Google map行諗住就算唔啱都唔會差太遠啦，點知去到完全搵唔到附近有類似嘅物體，之後有兩個鬼妹走嚟問我知唔知點去 （乜我似係當地人咩）
我同佢地講我都搵緊，咁就一齊搵下啦
好彩有個阿婆路過，即刻問佢點去，佢完全唔識英文，淨係聽得明Bahia，咁就直接帶埋我地去，帶到過去自己就走咗，完全冇諗過要收帶路費，可能都係得後生嘅男人想搵錢先會咁做

Bahia Palace嘅歷史野唔多講啦，有興趣維基下，都係睇下皇帝間屋靚過平民啲屋幾多咁啦，睇相算啦

行完Bahia Palace其實已經睇完Marrakesh我最想睇嘅野，其他景點我唔太大興趣，我比較中意睇一個城市嘅面貌多啲。所以Medina雖然啲人比較煩但我都幾中意行

呢一日太多相，下個post繼續

見時間尚早，返hostel比錢比沙漠tour順便睇下沿途有咩食先
大家有冇發覺Marrakesh主要係紅色建築
其實摩洛哥最多遊客去嘅四大城市分別有四大主色
分別係白色Casablanca，紅城Marrakesh，黃城Fes，藍城Chefchaouen （KOL打卡熱點）
可惜我因為時間問題，只係揀咗Marrakesh同沙漠

hostel附近聞到有檔串燒好香，以為淨係串燒，唔記得10定15DH
買完先知原來佢會塞入個包度，食完飽晒
評價：唔難食，唔係特別好食，風味十足，完。

又影下hostel，個裝修咁靚，坐下chill下先

見得閒就走去Jardin Majorelle（ 聖羅蘭紀念花園）睇下
我對聖羅蘭都係totally no idea
不過見佢介紹話聖羅蘭將遊歷世界各地見到嘅百幾種仙人掌帶晒去呢個花園，聽落咁把炮就入去睇下啦
入到去大量不分種族嘅女仔喺入面瘋狂影相打卡
有啲仲痴線到攬住棵仙人掌影相

臨日落返返去Jemaa el-Fna Square睇日落
個廣場啲攤檔都開晒
個個都係上間cafe叫杯野飲睇日落

睇完日落去下低啲檔搵下野食，果汁好平，4DH一杯橙汁
好多人覺得飲蝸牛湯好獵奇，其實咪又係同田螺差唔多野
藥材味都幾香，最細兜5 DH好抵

入餐廳食埋個晚餐，傳統Tajine
老實講，食一餐半餐幾好嘅，但如果你知道之後個tour餐餐都食Tajine你就唔係咁諗...

冇野做就返去瞓覺第二朝出發去撒哈拉沙漠

有啱啱喺你樓下出咗
你去嗰陣$3咁平我去已經要$4
我仲試埋紅石榴汁$10
聽講有啲檔會扮即榨其實喺後面用濃縮果汁沖
Fez聽講蕩失路機會係100%
Marrakesh我覺得都還好, 行完一日到而家我都有信心唔睇地圖自己可以認到路

屌你見到塔吉窩就想嘔
試過二次後唔敢再食
但Sahara tour餐餐都係
點解世上有咁求其嘅煮嘢食方式

話時話 2月果陣咩天氣？我上次黑仔到 4月初仲落雪，2-6度 去到Tangier 先上升返

返返西班牙食野感動到喊出嚟
4月都落雪？
我2月日頭都熱到仆街，短袖都成身濕晒
沙漠我半夜走出去睇下星都係一件褸搞掂

Lightroom 用咩preset

自己逐張調出嚟冇特定preset
同一個地方個光源同感覺相似就直接sync晒再每張微調

2018年去過摩洛哥
佢地一年裏面有一日家家户户會係屋企劏羊，啲血係屋企流落條街到，門口放曬羊屍體係到，勁難忘

同你用同一部我影唔到咁靚

全部都執過?

代樓主答，係

因為執相好緊要

通常每個地方好似間Riad啲相咁執完一張就sync晒落同一個地方全部相㗎啦

好仔細，第時去可以再入番黎重睇

諗到都覺得震憾
係咪好臭

[navy]DAY 5 - 2020/02/05

終於出發去撒哈拉沙漠！打返少少沙漠tour資料比大家
我講嘅資料都係散客報團，如果你夠多人 （4人以上）可以報private tour自訂行程
基本上你想入沙漠最少要join 3日tour，會喺第二日嘅日落前到達Merzouga Desert，再騎駱駝深入少少睇日落，睇完日落就喺沙漠邊緣有camp，有熱食，有簡單嘅帳蓬廁所 （我估唔到佢地竟然整到坐廁）甚至有凍嘅紅酒可以買
第二朝睇完沙漠日出就直接揸 12個鐘車返去Marrakesh（或者你可以報團時要求沙漠之後去Fez，時間差唔多，想留耐啲沙漠時間又充預就報 4日5日團
我係經hostel book個tour，貪佢方便又唔會鳩sell我一堆野，同埋hostel要保住自己個名聲都唔會陰鳩你掛（應該？）

我book 850DH，同團（from其他hostel）團友傾返佢地800DH又有，900DL又有，去medina旅行社問都係咁上下價，差在佢地想食你幾多水

3 days tour
包嘅野有：第一晚住酒店，第二晚住帳蓬（情侶可以加錢住私人帳蓬），第一二晚嘅晚餐，第二三日嘅早餐，駱駝費，全程13人size Van交通 ，hostel接送，車上每個位仲有USB叉電（起碼我架車有），有WI-FI
基本上其他必要支出就係每日午餐同飲品，其實計落都幾平
司機唔會做埋導遊，佢去到每個景點就掉低你地，之後當地導遊就會走上嚟帶你地一路行一路講解，當然到最後會捽捽手問你拎tips啦

朝早6點出發，平均每兩三個鐘就會停一停比你落車鬆下腳同去下廁所
沿途景色都係咁上下，一片荒蕪，幾日嘅超長車程都足以令你同班團友熟絡

第一日得一個主要景點，就係摩洛哥好出名嘅一個千年古城Ait Ben Haddou
可以話係荷理活界嘅公廁，拍戲拍到爛嘅一個地方
近年最出名就係Game of thrones

我都想介紹多啲，可惜導遊個英文口音同團冇人聽得明最後佢仲要屈我地每人比 30定50蚊話係咩入場費，好賺過香港打工仔
（事後有個德國仔講返佢冇比到，因為佢走去同司機講話book嗰陣hostel講明一蚊額外支出都唔洗比，包括tips）
屌你其實根本冇入場費呢回事，如果自駕遊咪都係咁樣直行入城
同埋午餐方面要預咗一定係帶你去遊客餐廳，80DH 一個Tajine，20DH 一枝可樂，當然你自己帶野食都可以坐路邊食，好多人都咁做
我地團一去到油站士多就係咁買乾糧同水正宗backpackers慳錢大法

呢個就係個古城導遊

之後都係揸下車，停下，傾下計，瞓下覺

6點咁上下就到酒店，兩到三個人一間房自己搵人湊房，我同瑞典佬&英國佬同房
個瑞典佬走去痾屎發現個廁所啲廁紙係深粉紅色咁撚奇怪仲要沖幾次先沖得走
開水又要開住十分鐘先熱不過算鳩數啦都係瞓一晚

個個沖晒涼就夠鐘落去食晚餐，嘩！係一個大鍋嘅Tajine呀
仲有碗湯同麵包水果，大家都執走食剩啲麵包同香蕉第二日做lunch食

食飽吹下水就返返上房，可惜爭咁枝啤酒

DAY 6 - 2020/02/06

將會有大量沙漠相
早餐我都唔記得食咗乜野 淨係記得有奶有咖啡有橙汁，大家都猶豫會唔會飲完又要比錢嗰啲濕鳩野
因為前一晚佢問我地飲咩，大家都叫咗野飲最後要比錢
好彩最後係早餐飲野唔洗錢

接住落嚟又係一段悠長嘅坐車時間

中途經過咗一個柏柏爾族村落，又有導遊嚟帶我地
今次呢個英文程度高好多，吸收多好多知識，同埋佢都幾幽默氹到大家好開心，又記得晒大家國籍
到最後佢話比唔比tips都得，反而就大家都真心願意比佢

小故事講完，直入沙漠啦，一去到就即刻上駱駝，大概騎四十分鐘再行上一個比較高嘅沙丘就睇到好大片沙漠

唔同size嘅人會分配返騎唔同size嘅駱駝

去到沙丘前都係駱駝會行嘅範圍，所以你會見到啲沙仲係好多腳印同一粒粒嘅駱駝屎仲未係想象中咁絲滑起伏嘅沙漠

掉低駱駝上到沙丘頂駱駝人就舖好毛毯比大家放袋同坐

呢段時間大家就可以喺堆沙度亂跑啦，大概有一個鐘乜都影得夠啦

沙漠+日落，鳩影都靚

日落完就騎返駱駝出去個營地，營地都喺沙漠地帶入面但屬於好邊緣嘅位置

食飯喺個camp度，都係幾大煲Tajine大家share，又係有湯，包，水果咁
食到呢度大家都已經有Tajine恐懼症
食完飯就出去有campfire同打鼓唱歌，其他團嘅人都喺度share一個camp
打打下鼓大家無啦啦用鼓聲玩爭櫈仔

呢個就係瞓覺個camp，大概每左四邊每邊係一個帳蓬，一個團嘅人就堆晒落一個帳蓬入面，每人一張床，都OK好瞓嘅，起碼第二朝大家講起都話瞓得幾好

月光好大，試下影星光到仆街

半夜月落後日光前再自己起身出去影下，個camp好光要行遠少少
月落前，仲係光光地

月落後好好多但有幾片雲，右下個橙色光係月落唔係日出光

呢張影到埋流星，如果冇咗左邊片雲就可以見到銀河

影完呢張就收皮，日出光開始照光個天，走到返營大家都起身
執好野就準備食早餐
再出去瑞典佬指向個天講咗一堆我唔明嘅野
我望過去啦
見到有一隊十幾粒光點嘅飛行物有規律咁飛
到而家我都唔知嗰啲係咩嚟，飛機又唔會痴得咁埋
除咗外星飛碟唯一合理解釋應係係戰機群掛？
點都好啦，喺沙漠見到咁特別嘅野都值得講一世嘅

勁
Save低做.lrtemplate 參考下得唔得

巴塞

2月去西歐exchange, 3月玩完比荷盧，諗住4月去西班牙玩，plan 好曬野，買埋機票。你老母肺炎

外遊撚

點樣整的 係叫咩功能 咩software
利申新手

個種灰蒙蒙既感覺係點拉的

好腥好膻 諗起都想嘔

我而家喺美國返工時間
收工整個簡易執相教學比你地
理解個執相原理重要過就咁拎個preset用
我以前都down過preset但始終覺得出自自己手同埋apply唔到落所有相
而家自己執都執到個樂趣同成功感大好多

巴塞要我長住我都制

呢條數要支爆先夠賠

香港時間聽朝會出教學
灰蒙蒙主要係拉曲線
但有時控制得唔好就會有層霧咁
我用開macbook執得好滿意，執到一半個mon壞左我搵個portable mon代替，執完全部過落iPhone睇覺得怪怪地
所以其實一張相放落唔同mon睇落都會有唔同效果

真。plan 咗西葡>德捷奥波>英法。 要清返都唔知要幾多年長假

啲相勁到呢

教堂排咗幾耐

唔好quote咁長得唔得

12個鐘車程

Zurich 啲海關關員好閪

真係灰撚咗，一生人冇咩機會可以咁樣玩幾個月

連登攝台旅遊台都好多高手，我唔算得係咩啦
將好平凡嘅野影到可以吸引人睇先係高手

巴塞隆那主教堂？
唔洗排隊喎
西維爾大教堂就排長龍，但好值

比想像中冇咁難捱可能因為有WiFi，又keep住傾計

巴打遇到咩經歷

過關個時個呀叔講野離我勁遠，佢又講野勁細聲，重要有中東口音 ，我聽左幾次都唔知佢up乜，跟住後來重要比佢串

中東佬都咁串
我過關又冇咩野，不過係無其他國家咁好笑容
唔似得泰國海關嗰種笑到八兩金咁

DAY 7 - 2020/02/07

早餐又係唔記得食過啲咩，印象中好似有中東餅/包，homemade芝士，又係奶呀橙汁呀嗰啲野啦
食完早餐就出去求其行上個沙丘仔欣賞日出啦
沙漠入面唔同時候有唔同面貌
日落嘅沙漠係暴力嘅壯麗
日出嘅沙漠係柔和嘅優美
半夜嘅沙漠係好撚嘅大風

7點鐘睇埋沙漠最後一眼就返Marrakesh啦，有啲團友跟第二架車去Fez
12個鐘車程長係好長，但有Wi-Fi 上網還算好，中途司機帶我地去食野唔再係搵導遊帶你去啲抽佣餐廳即刻半咗一截
大家見到menu有Tajine以外嘅食物都好感動，連意粉都有呀 全枱冇人叫Tajine食
我就食咗個couscous，正常水準啦

嚟到摩洛哥點少得薄荷茶

夜晚7點準時返到去Marrakesh，係文明世界呀冇諗過返去一個咁落後嘅城市會係咁感動，即刻痾屎沖涼買冰凍可樂嘆下先
係呀去沙漠就算有廁所你都唔會想坐落去痾屎㗎
都係住返同一間hostel，同時收到第二朝Ryanair 去Madrid嘅通知話登機證要自己print，唔係就會收50蚊
好彩問hostel可以幫手print （歐洲好多hostel都可以print登機證，因為啲廉航玩法都係咁）
順便叫hostel幫我book埋車第二朝 6點去機場啦，都係公價 150 DH，起碼司機會入埋嚟接你出去唔洗自己半夜搵的士
搞掂好就出去行埋最後一晚

第一日去到Marrakesh嘅我對所有人都好有戒心，因為我驚比人煩住，驚比人呃，所以好多人我都直接無視咗
但係join完個tour見到唔少好嘅摩洛哥人之後，返到嚟Marrakesh我比第一日係會放開咗同啲人傾下計，最記得一個賣毛毯嘅哥哥仔，佢第一日撩過我我冇理佢，再返嚟之後佢又撩我，我諗住佢都係想做下生意話趕住返hostel，點知佢問我記唔記得佢，問我唔見咗3日去咗邊，淨係見過一眼佢竟然認得我
之後佢話認得我頂帽好中意所以認得我，可惜頂帽係女朋友送我唔送得比佢，如果係普通帽我絕對會送比佢，到而家我仲記得佢個樣，佢真係好nice遺憾嘅係冇幫佢影一張相

出到去Jemaa el-Fna Square又搵下野食
好多人對呢度啲檔評價好差，主要都係因為屈你比多啲錢
手法主要係：
menu個價錢你叫完佢計幾多人頭比幾多倍
比麵包/前菜配菜埋單先計你錢
有人過嚟打鼓唱歌又屈你錢

不過我想試下燒羊臉肉所以都係去試下
有人share叫成隻羊頭都得

睇落好恐怖咁其實都係同燒羊肉冇咩分別
切碎晒先比你，再比舊包你塞啲肉入去食
老細又比咗碟類似咖喱醬嘅野配埋食，好正要形容我只係可以講：係中東嘅味道呀

佢仲有做埋其他串燒

埋單就真係淨係收羊肉個價錢我記得佢係 3 號檔
老細好有禮貌咁問比tips，我都樂意比 15%嘅，因為個羊肉其實好平

食完經過每一檔都想拉你埋去食，我講咗無限次食飽佢地都仲想拉
好彩我行得快

又食多次蝸牛湯見到咁多本地人食就知穩陣

又飲咗杯草藥茶，即係青草茶類似夏枯草咁嘅野
相入面佢個兜嘅黑色野係一樣味嘅野但蛋糕咁嘅口感

夜晚嘅廣場熱鬧過日頭好多

沿途行返去買下小手信比自己留念

最後剩返幾十蚊散紙，去機場嘅車錢又比咗啦，食又食飽啦，諗住啲錢咁少又唔會唱返歐元，見到路邊有女人抱住BB乞食，（係咪即刻諗到支那呢？）比咗 50蚊佢，行多陣諗多兩諗，我留返最後都係唔知會塞咗去邊，走返轉頭塞晒剩返嗰啲比佢
係㗎我可能比人呃㗎，但係我覺得中東國家女人地位本身就好低，筆錢我最後都係會唔見，買多幾件手信又係塞落床下底，比佢捱多幾日搏個BB多個希望都好吖？
平時我都唔會比錢比乞衣，但望住佢我真係覺得應該要比我知我好天真好傻，你地即管鬧我啦
我會學香港政府咁樂於接受批評㗎

點解捐錢都要驚俾人鬧，連登仔應該唔會連做善事都批鬥掛。
Btw, 樓主寫得幾好～

西班牙真係好撚正
但淨係去過巴塞 啲嘢都唔算平
好想去西班牙同法國交界行山

樓主影得好靚

經過咗呢一年我都相信多咗好多香港人會樂意捐錢比有需要嘅人
不過喺香港啲假乞衣太多捐到潛意識覺得乞衣=呃錢

西班牙嚟講巴塞真係算比較高物價，你應該去埋最正嘅南部
我有諗過join個1-day trip去安道爾，但最後都係想hea下就放棄咗

溫馨提示： 下次quote可以用右上編輯引用功能cut咁啲先呀

屌sor

人一世物一世自己接受範圍內乜都試下嘛
炸昆蟲馬騮腦蝙蝠湯生老鼠呢啲就真係唔得啦
個camp好靚
有四驅車搞到我都想下次再去玩下Deluxe tour

唔緊要知你無心嘅

DAY 7 - 2020/02/07

摩洛哥嘅旅程話咁快就完咗，一早搭飛機去Madrid
其實我係想去Sevilla先嘅，但Marrakesh飛Sevilla要 90歐，飛Madrid只係30歐，咁去完Madrid再搭通宵巴士都得嘅

本身去好多國家都對首都冇咩興趣，因為首都通常係最感受唔到人情味嘅地方，而Madrid嘅景點我又真係冇咩特別大興趣，所以會喺Madrid留兩日，其中一日走去Toledo咁就夠晒

搭完飛機去hostel check in完都中午，又係搵野食時間，好似我去到咩地方第一件事都係搵野食咁咁我旅行嘅最大意義真係怒食同怒影相嘛

（Madrid機場出市中心比較麻煩，要搭程巴士搭兩個站再轉地鐵，馬德里地鐵要買張八達通咁嘅野先得，買完好似冇得退？佢都冇得就咁買單程飛）

間hostel一係等好耐搭𨋢一係行樓梯行到2046

行幾分鐘就到好熱鬧嘅Plaza Mayor

Plaza Mayor充斥住極大量拎住炸魷魚圈三文治嘅人食得好滋味聞到陣炸野味都流晒口水
呢個係我嚟Madrid 嘅最大目的呀好多間舖都有賣，我即刻狗衝去咗間比較多人排隊嘅

3歐一件，Subway 6吋三文治咁大個，入面塞滿晒新鮮炸起嘅魷魚圈，真係好滿，滿到你喺香港大排檔叫一碟都係差唔多咁嘅份量
因為好多人keep住買，所以係 100%新鮮即炸，我諗每一批炸完唔洗 10分鐘就清得晒
好！好！食！呀諗下喺摩洛哥食完堆非洲野之後第一餐就食到咁嘅人間美食，真係喊出嚟㗎
由於太吸引趕住食，張相求其電話影，個角度好似冇咩魷魚圈咁，但實物真係好多

買外賣又得，堂食飲住酒食又得，班local好中意逼到hihi咁拎住杯啤酒食lunch去到邊度嘅lunch時間都係咁嘅景況，最正係佢地放lunch都可以係咁飲酒

咁多人你叫我堂食我都唔知應該點食

食完三文治去埋Mercado San Miguel，以為會好似巴塞隆拿個市場咁，點知冇咩啱食仲要細好多同埋好逼

OK好彩已經食飽，走人，去Madrid唯一有興趣嘅景點，Royal Palace

西班牙係其中一個仍然有皇室嘅國家，不過呢個皇宮大部份時間都係唔會用，所以就開放比人參觀，印象最深係個飯廳，真係可以用金碧輝煌去形容（但入面唔比影相，所以冇圖我話夏蕙姨住喺入面都得）

其實比起其他國家嘅「皇宮」嚟講佢都幾細下，就係一棟建築物咁大
主要係靠入面嘅裝飾同design搭夠

隔離又係一個大教堂

Madrid 已經冇地方想去啦
跟住又係冇目的咁周圍行周圍影相

其實大城市嚟講Madrid都算係一個唔錯嘅地方嚟嘅，行落都幾舒服
不過同南部Audalusia比嘅話我諗大部份人都會選擇Audalusia

晚餐唔難搵地方解決，hostel樓下過兩個街口又係一間長龍 Taco店
點解咁長龍？因為佢所有 Taco 都賣1歐一件，啤酒1歐一枝，睇個樣搞手真係只求打個和
同美國食開墨西哥人整嘅 Taco 都冇咩大分別，咁嘅價錢冇得輸
食5件再搭枝啤酒夠晒，好滿足好爽

呢一晚本來係瞓得好舒服，點知半夜同房有條仆街個鼻鼾聲大到好誇張，好彩有個隔音earphone完美幫我隔晒

南部點正發？

利申：南部淨係去過直布羅陀，覺得超正。會再去。

lm 呢個行程原本3月頭去

上年6月去巴塞
去3日得1日落雨
偏偏落雨個日plan咗去sagrada familia同casa mila
上唔到塔同天台

我只係去咗Sevilla, Ronda, Granada,同堆隔離嘅美屬直布羅陀
每個城市各有特色，無論風景定建築都好靚
Ronda仲要日出去到睇到雲海
住同食平過Barcelona & Madrid
而且冇咁大城市，啲人都比較熱情友善
Granada 好似係西班牙唯一一個城市保留住叫野飲就送tapas嘅傳統

覺唔覺直布羅陀啲基建好似香港支那化之前

我地一齊集氣求支爆報呢個仇

Sagrada Familia 個塔冇咩野睇
但Casa mila個天台先係精華原來落雨唔上得？

真心嬲

真！覺得好似一個英國版嘅澳門咁。啲街道企理，市面又旺，仲要好鬼英式。嗰度啲人仲好有錢。環境咁正，好想再去！

本身做晒功課想去，但睇得多又冇晒興趣

另外想簡突尼西亞入沙漠，左真係搵唔到資料

同埋機票貴好多

但食慣咗西班牙嘅平野去到直布羅陀覺得好貴
隔個關差成倍

又唔好咁親身體驗係唔同嘅
突尼西亞正呀
但係下次再去非洲我會揀去坦桑尼亞行山

因為我見大部份遊記 都係 負評多

西班牙南部安唔安全？但物價又平過巴塞隆拿好多？

DAY 8 - 2020/02/08

對 Madrid 呢個首都我就冇咩特別大興趣啦，但係對住 Toledo 呢個中世紀時期嘅首都就好有興趣
只係個人喜好問題，我去旅行都係中意睇古城多啲
特別係成個古城都列為世界文化遺產嘅地方
因為呢個古城比羅馬人，西哥特人，摩爾人都攻陷統治過，所以混合唔同風格同宗教文化嘅建築都係其他地方取代唔到
就好似混合中英文化歷史同建築嘅香港咁，再多嘅上海澳門深圳海南島都唔會取代到 呢啲係由歷史沉浸出嚟嘅野

一朝早喺冇人嘅Madrid街頭遊走下影下相先

走去食Madrid最出名嗰間 Churro
果然同坊間流傳嘅一樣，同油炸鬼一樣，不過口感較為實多少少
點咗朱古力就好唔同啦，個朱古力極濃厚
點完之後仲有少少剩，試下就咁飲啖，唔係話好甜，不過就好漏

食完早餐就搭車去Toledo，搭火車又得，巴士又得
上網查過話火車半個鐘，巴士一個鐘，但我坐巴士都係半個鐘多少少就到咗（回程就一個鐘）巴士落車行去古城近好多

Toledo係一個將中世紀建築保留程度好高嘅地方，我基本上就係行入古城完全唔睇地圖亂咁喺巷仔穿梭，係真正嘅鳩行，呢度每一個角落都好有味道好值得影

行到去一個好似係最個城最高點嘅教堂
3歐入場費見咁平就入去睇下啦
歐洲真係個個教堂都有驚喜，我仲記得曾經係一個希臘冇咩人識嘅小島入過一間好靚嘅教堂

兜咗幾粒鐘又兜返去一開始上古城個廣場仔

廣場仔有得坐小火車由城中心去成個城外圍兜一個圈
一定要坐右邊 因為全程都係右邊睇個城

中間會經過個睇全景嘅位停十分鐘比你影相

唔記得影架小火車，不過真係幾值得坐，包埋個earphone比你插住有多國語言講解導賞
食個午餐之後見仲有時間，走去行路上返個全景位之前十分鐘唔多夠我影
而且搭小火車時見到停車之前一個位仲靚，所以行半粒鐘行上去再影過

首先要行過條石橋，呢度都係一個好靚嘅位

之後就順時針圍住條護城河一條路行上去
一路行一路影
我係強烈推介行上去雖然幾攰但個環境好舒服，沿途都見到唔少人行
（更加多嘅係揸車直上）

行返落去就差唔多夠鐘有車返Madrid，要離開呢個咁靚嘅古城啦

之後準備坐通宵巴士去Sevilla，不過因為半夜十二點先夠鐘坐
所以喺Madrid食埋晚餐先，我決定做一樣好大膽嘅事
「喺馬德里去酒吧睇巴塞場波」仲要係撐巴塞
放心，我仲未勇武到夠膽喺馬德里著巴塞波衫
見到有間Irish Bar有波睇，問個老細有冇播巴塞場波，佢話有
睇到巴塞入波我先發現原來其他食客都係撐巴塞

睇埋場波就去巴士總站搭通宵巴士去Sevilla啦
我係坐咩交通工具都可以瞓得好好嘅人，所以我只可以講一句幾好瞓
我嘅意見絕對唔係客觀評論1
不過通宵巴士/通宵火車一瞓醒就去到新地方又慳一晚住宿
係我去旅行最愛嘅交通方式

你指摩洛哥定西班牙？
西班牙我睇遊記去過嘅都評價幾高

摩洛哥呀 ,西班牙淨係睇波都抵

皮已正！早你少少，上年7月尾去！行程完全一樣都係西班牙、直布羅陀、摩洛哥，但路線差少少！諗返起上年今日我已經係巴塞，宜家就被困香港！武肺正hihi
btw 巴打影得勁靚

南部係幾安全Sevilla同Granada 夜晚都好多人好熱鬧
就算我天未光落車自己喺街喺巷仔行都覺得好安全
貴重物品放入有拉鏈 /有暗格嘅袋就OK
小偷度度都會有，最重要係自己做好多重保護等佢地想落手都落唔到

物價方面我好難實質咁講到比你知，但整體消費喺南部確實比較少
但如果隨便搵間小酒吧食野飲野嚟講
南部質素高好多，價錢都係 2-3歐一杯酒一碟tapas
巴塞隆拿就可能要4-6歐 （都會有平嘅，但冇話咁隨便就搵到）
最緊要前面都有講，係Granada 2杯飲杯啤酒已經會送tapas一碟，個份量同喺巴塞叫 4，5蚊碟嘅tapas一樣咁多，有幾間酒吧仲要專食海鮮煩tapas
去間cafe食個火腿包，巴塞大概3-4歐
Sevilla 2.x歐
住宿大概平 2-3成
好多人過去西班牙學西班牙文都會揀南部，貪佢物價低又好玩
喺Granada住間hostel入面大部分人都係長stay學緊西班牙文

BARCELONA 記住行大街

以前行入窄街俾人光天化日搶劫
警察唔會受理，因為日日太多單

咁我明你諗法，確實網絡上對摩洛哥嘅負評係講得幾中
甚至我喺美國踢波識個摩洛哥人佢都同意呢啲批評
如果喺其他國家去到沙漠嘅話摩洛哥又真係去唔去都得
佢城市有嘅面貌喺其他阿拉伯國家都搵得到

多謝你欣賞
睇到美斯踢波真係好好彩，plan遲少少去都冇咗呢個機會
無啦啦心血來潮去呢個trip真係完全冇行錯

可能開放強國免簽搞到咁
不過摩洛哥機票平 同方便

Barcelona我喺hostel都聽到兩個roommate夜晚出去飲野比人偷咗電話
我成日都諗如果比人打劫，我只係會求佢比返相機張memory卡比我

Haha! 巴塞我去左兩次都夾唔啱去魯營朝聖，不過西班牙真係一個好地方黎，留個憾再返去闖蕩過

呢樣唔關支那事啦，睇啲遊記佢個朵臭咗好多年
同印度一樣，本身啲人太窮，見到遊客就覺得佢地係有錢人，西班牙同法國人都好中意得閒無事就過去渡假
所以佢地會用盡所有方法去賺班遊客錢，政府又完全唔走去管
搞搞下佢地就發現新玩法：
收遊客價同本地人價
同埋做每一樣野都係覺得你應該比錢佢
同支那一樣，政府嘅垃圾無能令人民都變到無恥

下次我要夏天去Mallorca
求其Google搵幅相都見到啲水質靚到仆街

感覺太重filter, 令你影咩都係呢個氣氛

我都知但執慣咗而家執咩相都自動向同一個方向執

打算一個風格玩到熟晒先試下攻去另一種風格

本身入嚟真係睇遊記，睇睇下開始為咗睇樓主啲相先LM
(因為冇去過西班牙，又幾中意呢啲風格嘅相)

BTW 見到樓主上面有提過去希臘小島嘅教堂，唔知之後會唔會有機會可以再分享多啲呢？

成個balearic islands 包括majorca超多英國遊客
sevilla- cordoba madrid 個邊夏天好似係全歐洲最熱
依家好似38-40 度

好多野你地
真係冇諗過我嘅相都有一日會吸引到咁多人睇

我諗住完咗呢個遊記就會出希臘跳島遊（由土耳其海路過希臘）
上年有出過土耳其嘅部分，係我第一次打遊記
不過成7年前啲相仲係好新手級

[極多圖遊記]N前年土耳其乜都唔book就出發之旅[多貓]

以前睇新聞都見過班西班牙人要浸落噴水池降溫
好誇張

個種太陽直曬落黎仲要無遮蔽地方真係得啲外國人啱
我覺得西班牙啱2-4月去

張相個效果呈現得靚就會吸引到人㗎嘞 我睇完相之後都好想以後有機會去下古城睇下

等你出希臘啊 （雖然純粹係因為個人中意呢個國家）入去你個土耳其post留低個正皮先

屌你樓豬到馬德里都唔去我皇參觀下

我嗰陣5天去土耳其+希臘一個月得一日陰天
曬足一個月都好金
返到香港班frd以為我喺非洲返嚟

希臘啲島仔真心好靚
而且都好貴

我身為巴迷竟然叫我去班拿貝

講笑但係冇咗C朗嘅皇馬真係差咁啲
C朗仲喺度嘅話我都應該會預時間睇一場

原來hotel嚟？我淨係見好多人坐喺入面食野飲野冇為意

我個plan都有Madrid>Lisbon 呢程㗎
最後老細唔比我拎多一個星期，被迫cut咗提子國同埋摩洛哥其他部分

DAY 9 - 2020/02/09 - part 1

呢日影嘅相太大量要拆開兩part

搭完通宵巴士天未光就到Sevilla
大家聽到西維爾會諗到咩？我就好簡單，一隊成日殺強隊嘅西甲波
其他野完全no idea點會估到呢個城市原來係一個好靚嘅小城
好似仲係Flamenco嘅發源地

呢個城市大部份景點都係圍繞住 Catedral de Sevilla 步行範圍內
所以理所當然搵hostel都係搵喺附近
放低野都仲未日出，早餐舖又未開，去Plaza de Espana 睇下先
Plaza de Espana係西班牙所有城市都會出現嘅廣場，就算係連極想獨立嘅加泰隆尼亞地區都有，而Sevilla 嘅Plaza de Espana 我認為絕對係最靚嗰個
（諗下香港如果都整一個中國廣場......100%會變大媽舞廣場）

行到過去啱啱好日出，完全冇人包晒場咁樣任影，set埋腳架慢慢自拍都得
其實都唔係話好早，8點半咋嘛，啲人都未起身
日出光照落座建築物度好靚

影到十點咩都影飽，啲人都開始出現
順帶一提Audalusia地區度度都好多韓國人，一見到班韓國妹影相你就預咗好難搵位影

開始有人Set 野準備Flamenco表演
Plaza de Espana呢度好多人會表演 Flamenco，氣氛應該仲好過比錢去餐廳睇

去間coffee shop食個早餐先，呢度先廿幾蚊港紙
個包烘到好鬆脆
其實以前我係三文治同埋西班牙火腿都冇咩興趣，但呢個包好得

經過西維爾大學入去望下，點解可以咁靚
再諗下幾個月前香港有兩間大學比一班狗搞到面目全非

下一站去Catedral de Sevilla 西維爾聖母主教座堂，我咪話過巴塞隆拿個哥德式教堂好靚嘅，Sorry原來係因為我細路仔唔識世界未嚟過呢度，Catedral de Sevilla係全世界最大嘅哥德式教堂，就算計所有教堂佢都係入世界三甲（另外兩個係大名鼎鼎嘅聖彼得大教堂同米蘭大教堂）

就咁睇外面好似好矮唔係好大咁？入到去除咗震撼我都唔知點形容好
哥德式教堂真係靚到仆街，個細緻程度完度唔知佢點設計出嚟

買飛嗰陣佢問我加唔加錢 join 埋 rooftop tour , 一般情況下我都係會慳咗呢筆錢，但唔知點解突然好想 join 喎，一於加佢老味！
原來已經排到關門前最後一節先有位，睇嚟都唔少人join
不過照樣可以入教堂參觀咗先嘅。
我喺個教堂入面足足留咗三粒幾鐘
甚至我覺得你叫我留足一日都得
欣賞又欣賞咗好耐，影相又影咗好耐

教堂入面仲有哥倫布之墓，不過聽聞只係得佢副骸骨嘅一部份喺入面

可以行埋上塔頂睇成個Sevilla

附近另一個大景點就係呢個Real Alcazar de Sevilla
又一個千年皇宮
又係一個Game of throne嘅取景地，Assassin's Creed其中一集好似都係有呢個場景
今次就冇去到啦，時間唔夠係一個原因啦，另一個原因係度度都要比好多入場費真係頂唔順 下次再嚟先去啦

落返去教堂入面繼續心靈震撼繼續影

part 1去到呢度啦，part 2主要會講下Catedral de Sevilla個 roottop tour, 係我覺得去Sevilla 必做嘅事

推

師兄同你條線一樣 二月尾直布羅陀唔比我入

DAY 9 - 2020/02/09 - part 2

睇完教堂仲有一段時間先夠鐘rooftop tour，出去搵野食先
（rooftop tour係側門集合）
行去 Mercado Lonja del Barranco 搵食
呢個係一個裝修比較新穎嘅市場，比起Madrid 個濕鳩市場呢個重細
但係就冇咁逼同埋野食都比較吸引啲
成個市場都用自然光，好舒服，舊式西班牙市場普遍都幾暗下

呢度遊客唔算多，所以啲員工英文都唔係好
久違嘅this this this要出現了
去西班牙點少得食Paella，喺Barcelona要食 Paella 好多時都要最少兩個人order 一大鍋，呢度有一檔就好好咁整好一大鍋等你order 再一碟tapas咁比你
其實我好中意食Paella㗎

杯野飲係見人order 完好吸引跟住order
除咗this this this 連 same same same都要用埋
見佢係用Aperol溝出嚟，佢溝嗰陣我睇個menu應該係 Aperol Spritz
開頭有啲似 Sangria 嘅清爽甜味，後半就變成好濃嘅酒味（定係佢冇攬勻？）

食飽去河邊散步消化下

Sevilla 啲住宅區都好靚

差唔多夠鐘集合就返定去 Catedral 周圍行下

Rooftop tour會帶你去好多平常人去唔到嘅地方，
行晒成個天台講解唔同嘅建築，宗教歷史同背景，天台都分唔同area同要上上落落，所以成個tour都差唔多一個鐘㗎
詳細內容就唔講啦，講得太清楚你地去到個興趣度都會冇咁高

又可以更近距離欣賞哥德式建築嘅細節

企喺一大堆拱頂下面個感覺更加震撼

其中一個馬賽克玻璃窗嘅另一面
原來咁鬼大

tour完咗佢話本來完咗tour係可以再入返教堂參觀
但因為已經關門，所以可以留名一星期內再入返
不過我第二日就走啦，而且都參觀夠晒
如果未來會join rooftop tour嘅巴絲都可以考慮下報最後一節，咁樣就有機會再參觀多一次教堂（戴頭盔：唔肯定全部最後一節都係咁㗎）

差唔多日落冇咩野做，再行去Plaza de Espana睇下有咩唔同
順便去隔離車站買定第二日巴士飛去直布羅陀關口嘅 La linea
日落嘅Plaza de Espana熱鬧好多
有睇日落嘅人，有散步嘅人，有聚集睇Flamenco嘅人，有划艇嘅人，仲有唔少好似我咁鳩流流嘅人

好快天黑又係時候搵地方醫肚，搵咗間幾chill嘅入去，我都唔知間野叫咩名只係記得佢裝修好靚，野食好好食，價錢幾平，飲酒唔洗講，喺西班牙飲酒＝飲水
我喺西班牙冇一餐係冇飲酒

我影野食真係影得好求其一上枱用電話紀錄完就即刻掃晒落肚
喺西班牙夜晚真係唔愁搵唔到野食，啲小酒吧又多又開得夜
除咗聽晚會去到嘅Algeciras...

點解因為14日內去過香港？
我過直布羅陀嗰陣其實可以直過，我屎忽痕自己走去櫃台問佢洗唔洗比passport佢睇
佢都有問我有冇去過中港澳，我就咁話我住美國佢就放咗我入去
返西班牙嗰陣直程個關員趕住收工係咁叫人行完全唔check

佢見我特衰 即刻stop我 跟住check 入境時間 因為我係摩洛哥又休達再坐船穿過直布羅陀海峽 個時好撚sad 即日坐車去西維爾

灰撚咗
又係武漢肺炎累事

係 我係摩洛哥都比人指指點點

咁咪成日要帶3支鏡出街？

巴打我早你一個月去
Alhambra真係好正
我都係早一兩日先知要一早買飛
所以得夜晚入場揀
下次要早啲買飛睇佢日頭有幾靚

根本就成個西班牙都唔知點解好多韓國妹
Barcelona所有gaudi嘅景點都充滿影ig相嘅韓國女仔

係呀，習慣咗
但我兩枝Voigtlander都係手動鏡冇電子組件好輕
平時行山就算揹埋腳架都冇乜野
可能係早幾年仲後生去旅行帶埋6x6菲林機訓練返嚟

有時淨係喺條街snap下就鎖晒啲野入locker插枝40 1.4就算

好似係要早成 3個月買飛？
3個月前我乜都未plan

又真
我咪8：30 去Sevilla個Plaza de Espana完全冇人嘅
屌你Barcelona個Park Guell我 6點去已經塞滿晒日本韓國人
個招牌位仲要排緊長龍影相

好彩開門前入去唔洗錢
（有一半範圍仲要搭晒野維修緊，要比錢我真係會喊出嚟）

好多旅遊城市都有韓國人身影

DAY 10 - 2020/02/10

唔經唔覺已經第十日
Sevilla 係我最想留耐啲嘅地方雖然唔係好大，要睇嘅好似都睇晒
但唔知點解好中意呢個地方，好想留多幾日冇野做食下坐下
Anyway，旅行嘅遺憾就係用嚟比籍口自己再去多次呀嘛
頭也不回咁去搭巴士

最早班嘅巴士都要等 9點半，所以又去Plaza de Espana 影多陣相

比埋片大家感受現場
[url]
[/url]

Sevilla去Gibraltar 直布羅陀關口個小城La Linea 要 3個鐘車程
同車全部人都係Tarifa落晒車搭向去摩洛哥，得返我一個去La Linea
我知直布羅陀冷門，都唔係冷門到咁呀嘛冷門到甚至我喺直布羅陀入面一個亞洲人樣都見唔到
落車將最比較重嘅行李放落車站locker
夜晚再搭車去Algeciras 過夜
車站行 5分鐘就到直布羅陀關口，座Rock of Gibraltar 基本上喺直布羅陀同La linea 邊度都見得到

直布羅陀個關口，絕對，絕對係我見過最hea嘅關口 （我指由西班牙入境呢一邊）因為直布羅陀係英國屬地，所以佢理論上係唔屬於神根區，咁過境兩地應該係要check下護照㗎嘛？
但係因為好多西班牙人每日都會來回直布羅陀返工，所以全部人經過關口都係直行直過，個關員 （無錯得一個關員喺度而且得一張枱仔）都自己做自己野完全冇諗過截下人 （當時張枱仔有張紙都寫住14日內去過中港澳要申報）
我就屎忽痕自己拎本廁所板passport問佢洗唔洗吸印過關，之後佢先check我 之後問我 14日內去過咩地方，我話冇中港澳就直接放咗我 入去

過完關就係傳聞中人，車，飛機共用嘅機場跑道，可以搭巴士直入市中心，但直布羅陀咁細緊係行路啦，唔行過條機場跑道邊可以話自己去過直布羅陀

似唔似香港？

以前香港都有呢種風格建築㗎

好中意個白色牌設計，充滿舊英國味道
香港嘅比港共拆得7788

好快去到市中心，所謂嘅市中心其實係得一條步行街咁大

英式物價都好撚貴 咁細個雪糕收你 4歐
***直布羅陀係歐元英鎊通用，間間舖都有兩個價錢比你睇，
而且西班牙文都已經係主流，比鄰國語言入侵，我好似見到香港嘅未來

同香港一樣冇乜地，啲車路都好窄

穿過完大街行多一陣就到纜車站
坐纜車直上Rock of Gibraltar 山頂
一上到去就見到好多馬騮，班鬼仔鬼妹係咁搵馬騮自拍
好多都影影下成隻跳上你背囊

纜車站隔離就係觀景台

啲水都好撚清

機場跑道後面就係西班牙，明顯見到直布羅陀呢一邊多好多高樓住宅

個山仲有其他野行下，但set晒閘要比錢先可以行
落返去穿過返大街過返關，要趕尾班車搭巴士去Algeciras

帶埋大家睇下點樣穿過機場

最後一眼望下直布羅陀

去到車站見到有班車準備開車去Algeciras，即刻開Locker夠衝過去跳上車
雖然未到尾班車，但唔搭呢班要等一個鐘呀
去到Algeciras搵地方住先，呢個地方冇吸引力到完全冇backpackers㗎，所以係搵唔到hostel住要比貴啲住酒店
因為諗住第二朝搭 6點半renfe火車上Ronda, 所以直接住火車站隔離間酒店啦，check-in完諗住抖下先出去搵野食，呢個決定係錯到仆街呀

夜晚 7點已經全部舖頭閂晒，好彩仲搵到一間賣漢堡著條嘅酒吧仔有開

老細問我試唔試下佢自己整嘅漢堡，見佢咁nice又咁推介就試下啦
應該唔係見賣剩水鳩我掛？
塊漢堡唔算話好好食，但係好特別
成塊漢堡扒好厚，但口感似係一塊扒形嘅腸仔咁，表面光滑好似有層衣咁，咬落好厚實好多肉汁，又係一樣第二度食唔到嘅野

屌柒咗將個遊記打咗落回覆度
關於韓國人嘅問題我估係啲韓劇帶動咗佢地去歐洲旅遊

我去完之後都搵咗套阿爾罕布拉宮的回憶嚟睇，以前我唔睇韓劇㗎

唔出奇，依家後生唔去旅行 冇咩做

想去西班牙讀書

我book咗個日準昤到但唔知個時間係specifc for入nasrid palace
以為係入咗公園已經得
結果即日買到之後個日既門票

[member]樓豬Algelciras 係咪住Mir Octavio?回憶又返來啦
呢個TOWN算係最南部最大嘅城市啦,可惜無野玩,都係駁腳落摩洛哥,左邊葡萄牙,右去直布羅陀多[member]

你啲相洗唔洗落咁多haze啊

買唔起屋真係全世界後生仔問題
不過香港係地獄lv咁解

我都想
去幾個月學西班牙文都好
巴打如果仲後生就一定要儲錢去做呀
出嚟做野之後想做都做唔到

前一日都買到？

係呀你都住過？間野都算係幾靚
但個town6點幾之後真係乜鳩都冇我仲以為所有西班牙人都中意一日飲酒飲到黑

多謝你意見執相我都仲學習緊

不過呢種風格我好多年前已經中意
試咗好耐先試到算係比較似
我都希望可以改良到大家都順得順眼

可能好多年後睇返會覺得自己呢個階段嘅相look like shit
不過都係一個過程嚟嘅唔試多啲就發掘唔到更加多可能

今年二月小朋友抗爭 你就旅行 好威

有少少攪錯左，道理上直布羅陀人係講西班牙話，英國先係入侵者

其實我已經跟屋企人移民咗去美國
自己由十年前開始個個返工不了嗰陣已經出嚟反港共+中共到雨革之後移民嗰陣對香港人失晒望

喺美國有做網絡戰線，有出去聲援，有keep住課金比手足，有同本地人講HK is not China，罷買made in China罷用中資app已經兩年
問心無愧就夠
鬥黃我實唔夠黃，我唔介意你唔當我係香港人
不過唔會阻止我繼續支持香港

sorry對直布羅陀歷史唔太了解
不過我都想識下直布羅陀人聽下佢地自己想跟邊個國家定係獨立
因為以我所知直布羅陀好似搞過兩次公投決定留英定西班牙？
兩次都大比數決定留英

根本就係香港

以前佛朗哥想拎返直布羅陀仲威脅要斷佢地水
同某國話唔賣東江水比香港一撚樣

暫時冇得真係去，想睇下樓主啲相望梅止渴
個個去完都話好靚

DAY 12 - 2020/02/12

首先要講
Ronda 絕對係我極度推介嘅地方
Ronda 係一個建立喺懸崖上嘅3000年古城，所以又有人叫佢天空之城
呢個小小嘅古城都充滿住腥風血雨嘅歷史 （曾經嘅崖底仲要有唔少屍體跌過落去）
海明威一生最愛嘅小鎮就係Ronda，喺佢其中一本書都講過Ronda係最適合私奔嘅地方 （OK其實我冇睇過海明威嘅書）

6:30am喺Algeciras 上車，8點就到
成架火車冇人咁樣我自己包晒一卡
一落車對面有間hotel可以比錢寄存行李
寄存好都仲未日出，唔知應該去邊先好，因為Ronda 都冇咩特別景點，佢出名係出名在成個城起喺崖上面

漫無目的憑感覺亂行，突然離遠見到一啲住宅後面有雲咁嘅物體，心諗唔係咁好彩有雲海呀嘛？即刻加速行過去

行到崖邊原來真係有雲海
沿住崖邊係咁搵位影

隻貓心諗：呢個景我睇唔少

見到有日出光又走去另一邊睇日出，靚到仆街呀屌真係仙境咁樣

要睇埋片聽聲感受下，啲鳥語聲真係有加乘
完全係sound of nature

睇夠日出又走返去另一邊再睇雲海

太陽出完嚟雲海就好快散，開始散步睇下個鎮
呢排睇緊Netflix 套修女戰士，見到佢有part 喺Ronda 取景，即刻好有回憶
（成套戲都係Andalusia地區取景，幾好睇，推介大家睇）

鬥牛我就冇與趣啦，但鬥牛場嘅圓形建築我幾中意睇 （好想去睇羅馬鬥獸場）
既然要參觀鬥牛場，緊係要揀Ronda 呢個最古老歷史嘅鬥牛場啦

咁早起身，見啲舖頭開舖搵間coffee shop飲杯咖啡食個包先
（其實我覺得西班牙啲咖啡唔係幾掂 可能慣咗美國隨便都飲到高質咖啡 ）

洗唔洗塞到咁滿先

唔知呢個位食一餐要幾錢

Ronda係由兩邊斷崖上面嘅城鎮連住，所以係好需要有橋連住，總共有兩條橋俗稱新橋舊橋，呢條就係新橋，都差唔多成 300年歷史㗎啦
見唔見到橋中間有個窿？個窿以前係用嚟做監獄，傳聞佛朗哥時期係會將政治犯掉落崖底
所以話獨裁者都係仆街嚟 （個傳聞真唔真都好佛朗哥都係做咗好多仆街野）

舊橋細好多

咁鬼得閒，去舊橋嗰邊行埋先

舊橋望向新橋

之後就開始出發行落崖底，有個韓國仔喺我附近一齊行落去，佢全程都好忘我咁大聲唱歌...其實應該形容做嗌歌...
行落去好輕鬆，千其唔好諗之後要行返上嚟就得啦

落到崖底放底個背囊做枕頭喺堆石度瞓咗一陣

喺度野餐都好正咁好想join

喺度吸收天地靈氣吸咗一粒鐘就行返上去
屌咁大太陽真係會行到中暑㗎我要飲啤酒呀

行到上去諗住搵間野食下tapas飲下酒，原本睇中咗幾間㗎，
仆街，關門？！
原來西班牙人都有落場時間㗎，佢地叫做瞓晏覺時間

瞓晏覺都係佢地傳統嚟，因為夏天時太熱，所以佢地以往都習慣下晏會瞓兩三個鐘當避暑，久而久之就變成咗一個午睡文化，但去到現代因為「效率」，所以好多大城市都冇咗，但小鎮都仲係會有呢個文化保留住
又唔怪得人嘅......我自己啱啱都係崖底瞓完晏覺啦...

算啦行住先睇下邊度仲有開

名乎其實懸崖之城

差唔多夠鐘坐車去Granada，啲餐廳都開始開返啦
唔洗講咁多！Una cerveza, por favor! (我最熟嘅西班牙文就係呢句one beer please，餐餐都用得著）
叫咗兜Spaghetti Bolognese，麻麻地，始終都係希臘Santorini一間餐廳嘅Spaghetti Bolognese 仲係令我忘記唔到，我去所有餐廳食Spaghetti Bolognese 都只係想試下有冇餐廳比我食返嗰隻味

之後坐Renfe 去 Granada啦，三個幾鐘車程，後半段鐵路應該維修緊所以要轉巴士（聽唔明西班牙文，淨係知車長話去Granada嘅要喺某個位轉巴士）

夜晚去到Granada，搵完hostel 求其喺 佢間bar 食野就算
當晚有西班牙盃 Granada 作客對 Bilbao，所以酒吧個個睇緊波氣氛好好身為巴迷嘅我都要講佢地打得仲好過巴塞，有活力好多

呢個post應該一個星期內就會完
下個weekend睇下出唔出到希臘

到時出希臘一定追啊
而家都係睇埋你呢個遊記先～

lm

[member係呀，貪佢近火車同巴空站，400 包早好撚抵，望落又新淨仲要有露台
我上次都係7點幾去食嘢，行到勁遠先有嘢食

原來呢頭唔係main town,右少少先係[/member]

工照返，不過好多人失緊業
而家美國仲似共產主義
我拎條命返工又係咁多錢，失業班人拎失業金又係拎咁多錢，甚至有班最低工資嘅照返工但得失業金6成

我喺加州左膠州未遇過有歧視
加上喺外國有個真理：最歧視中國人嘅永遠係中國人
班中國新移民以為唔識英文去中國人地方打工好撈啲
去到係咁比人剝削

DAY 13 - 2020/02/13

喺Granada 其實可以話係冇咩特別野做
因為最出名嘅 Alhambra 阿爾罕布拉宮 要好耐好耐之前買定飛
所以如果大家要去就一買好機票就好買埋Alhambra 門票啦
我就好少plan 實晒行程，結果係諗到去到先買係完全買唔到

不過雖然冇景點睇，但我揀咗用兩日喺度hea
一朝早又去一個市場搵下野食啦，不過冇咩野食，淨係飲咗杯咖啡食咗個包，都係一杯冇咩特別嘅咖啡
喺個市場出面見到有隻狗攬住成條賣剩嘅西班牙火腿喺度咬
隻狗心入面一定覺得自己喺天堂

求其入咗間餐應食早餐，西班牙火腿炒蛋
其實都係食啲火腿西班牙人好似炒蛋都好老咁

Granada都有一個哥德式教堂，睇落都唔細，但經過Sevilla 個教堂嘅衝擊洗禮之後，呢度我都係慳返入場費啦 喺歐洲乜都睇嘅話啲入場費真係玩窮你呀

路過一間唔洗錢嘅教堂反而有驚喜
呢間教堂冇人入咁樣

穿過Albaicin 區上最高點，Albaicin 係一個仲保留住阿拉伯風格嘅住宅區
Granada嘅歷史都係經歷過好多朝代更替，所以一個小小城市都有住唔同風格嘅建築，都形成咗佢嘅獨特文化

有條阿拉伯街，但去完摩洛哥所以呢條街已經冇咩特別

後面一堆白色建築就係Albaicin 區

上到最頂可以望晒成個Alhambra
完全係利用晒成個山勢去建造城堡，等當時嘅國王可以俯視眾生

天氣麻麻，不過喺上面坐住食零食吹下風聽人賣藝彈結他都好舒服，坐咗一個鐘就落返去
可以見到唔係好遠嘅地方有雪山山脈Sierra Nevada，好有衝動第二日坐一個鐘車去滑雪

冇咩野做過野但好快就完咗一日
去食餐好先
原來White Sangria 都幾好飲，酒味比較濃，呢度homemade Sangria幾足料，連肉桂條都有成條喺入面，喺Barcelona 同Madrid 啲酒吧仔好似係用現成Sangria 比你咁樣，生果都冇粒
個mini burger 係飲野送嘅tapas
我之前都有覆其他巴絲，Granada 最正嘅係所有餐廳每叫一杯野飲都會送一碟tapas（Granada 飲酒普遍啤酒 2歐，紅白酒 3歐），如果飲得多嘅話真係食佢送嘅tapas 都食得飽

條BBQ RIBS 太大條食完想去試下第二間tapas 都敗陣
算鳩數，第二日再挑戰

DAY 14 - 2020/02/14

呢一日更加冇野做，又係等夜晚去搭通宵車返去巴塞隆拿
以為喺摩洛哥 12 個鐘車好誇張？呢程要 14個鐘呀
其實可以選擇飛機 / 火車
但因為有場波改早咗一日，一過到Barcelona checkin 完就要去睇
搭飛機有咩delay 就仆街
而renfe 火車要用成個日頭嘅時間冇通宵選擇
所以最後揀咗巴士，中午去到又最穩陣，如果遇到交通意外嘅話當自己唔好彩啦

呢一日真係hea 到一個點，相都冇咩點影打多啲字補數啦
介紹下西班牙式早餐，佢地好興一個set有齊咖啡同橙汁
我都唔知應該係飲橙汁先定咖啡先
最後我決定將橙汁當甜品放最後

雖然冇入場睇Alhambra，但佢外圍都係開放比人參觀嘅，有巴士可以搭，我咁得閒就緊係行路啦

喺個城度兜下坐下思考下人生
見到有個彈小提琴唱opera嘅旅人，好高質

走入一間好逼好熱鬧嘅bar 飲野
呢間全部送嘅tapas 都係海鮮類而且係random，廚房keep住煮，煮到有咩就送咩比你，我瘋狂咁飲就係為咗食多啲唔同嘅野
記憶中佢有送過嘅係蜆，青口，paella，炒蘑菇，炸魷魚，炸魚仔
真係好熱鬧，個個都企喺度求其搵個位放到野食就食，好佩服個waiter 記得晒每一個客order 過啲咩去埋單

見到好多local 埋尾都會叫一杯 啤酒溝運動飲品溝7up嘅野飲
我又跟機same same same又幾好飲喎衰鬼

今日天氣好咗好多，個雪山都好清晰，
所以又走多次上山頂今次等埋日落

目測成個山頂有百幾個local 喺度野餐開party 睇日落
個個帶晒野食帶埋酒，突然有種好孤獨嘅感覺
西班牙人真係好識享受生活
但當然啦，人地都要有享受生活嘅本錢先得嘅，香港人生存到已經好叻㗎啦

著燈後嘅Alhambra 又係另一番風味

夜晚又搵間吧係咁飲
今次呢間又唔同，叫完野飲可以喺menu 隨便揀一款tapas
最後我都唔知自己呢日飲咗幾多酒
淨係知 14 個鐘車程好好瞓
（唔知點解好似喺西班牙就算溝酒飲飲好多都唔覺有醉嘅感覺）

啲相好靚，寫得好好睇

多謝鼓勵
我對自己寫作都幾冇信心讀書時期係勉強合格嗰種

巴打少少意見
D相味精太重
建議放幾張無執既再加一張執左既會令讀者睇得舒服啲

多謝你意見
下次再出遊記會考慮下改出相方法
不過有機會去旅行先算

直布羅陀唔可以獨立
Treaty of Utrecht 寫左英國放棄直布羅陀要比返西班牙

樓豬啲相真係影/執得好靚
特別係Sevilla 教堂嗰啲

Sevilla 啲相好撚靚

直布羅陀真係好正 好想去
好有舊香港feel
知唔知邊界外個西班牙城市治安點

啲相影得好靚

原來仲有呢個原因
旅遊台台長係唔同啲

Sevilla輯相我都最中意

因為Sevilla真係好撚靚

巴打個quote太長
我只可以講夜媽媽喺條乜舖頭都閂晒嘅街度行都唔覺得危險

樓豬建議有機會去一去Lisbon Porto
果種味道同蕭條岩晒你影相嘅feel
淒美感好重

我都想去提子國，
應該等sagrada familia 起好再去西班牙順便去埋

係 個機場平交道十足十 四五年代既彩虹道

一有飛機起飛就閘住d車唔比過

原來諗住今年去 點知撞正武肺

唔知到時起左隧道 停用左未

修女戰士拍得果到好靚,有機會要去真係

留名睇希臘

我上次去睇佢個展覽話2028咁上下